【共度時艱】影業冰封古天樂開戲救市 古仔籌拍新《豪門夜宴》為港人打氣

武漢肺炎影響令電影停工，不少影業工作人員沒工開零收入，部份無奈被迫轉行，恐怕香港影業人才大量流失。古天樂成立的天下一電影與楊受成旗下的英皇電影早前已宣布未來兩年內合力製作及發行10部港產電影，為香港的電影業出錢出力。

此外，身為演藝人協會會長的古天樂，與曾志偉、劉偉強等號召明星義演，開拍類似當年《豪門夜宴》般的大堆頭群星喜劇，故事以香港為背景，據悉由谷德昭為總導演，香港幾間主要電影公司已表支持願意集資製作。

暫時電影詳情仍屬初步，但不少演員如張智霖、張繼聰等已向傳媒表示願意義演，齊為港片及港人打氣。

90年代賑災電影《豪門夜宴》
香港演藝界過去亦曾出現一些賑災式群星電影，如03年沙士時便集結多位導演和巨星如周星馳、古天樂、梁朝偉共演多段式的電影《1:99》。

而在1991年，內地華東地區發生水災，香港演藝界亦以極速時間拍攝籌款電影《豪門夜宴》，改編自1959年的同名粵語長片。電影由張堅庭、張同祖、高志森、徐克合導。

演出陣容可說幾乎盡是90年代的當紅影星，包括劉德華、梁朝偉、張學友、周星馳、張國榮、郭富城、黎明、鄭裕玲、關之琳等等都在片中客串。

當年《豪門夜宴》票房約2100萬，成績不俗，因其群星陣容鼎盛，至今仍令人難忘。

搵鬼睇

撕裂到咁

黑警飯局同黑警細佬

袋住先啦

（泛民mode)

群星
惠英紅 梁家輝 曾志偉 任達華

張智霖、張繼聰

張智霖、張繼聰 哦

想支持古天樂
但又曾志偉 張智霖

冇計
搵後生擔正冇吸引力

時代唔同喇

唔使睇Trailer都知係垃圾戲

依類9成垃圾

如果拍套黑警死全家應該會大賣

睇名都知係啲懶係好笑嘅垃圾奶共群星戲

香港演藝界嚴重斷層啦
睇左廿年都係jaja輝 古仔

拍套咁嘅嘢可以打咩氣多餘

放係新年上

呢啲戲拍嚟把撚咩 衰過z, s風暴
嗰幾間所謂有心嘅公司，集資科水落有料有潛質嘅製作人
再搵班大粒少少嘅星客串/扶持，好過搞啲咁嘅嘢

睇字都覺得白癡

張繼聰同chilam憑咩

慳返啖氣啦
喺而家呢個咁撕裂既社會，搞埋啲乜野打氣只會更乞人憎

呢兩條撚人

義演呀

科水畀新導演（如黃進、許學文、陳志發、陳小娟等）拍第二部電影好過啦

如果真係為香港，你出句聲講句公道說話已經遠比拍埋呢d垃圾撚屎戲有效！

咁佢咪唔好搵後生睇

呢班咁嘅偽人搵鬼睇

建議古天樂唔好咁樣整臭自己個朵

豪門夜宴
好似當年拍完
港產片就開始仆直

片商心諗 拍垃圾都咁收得

年年賀歲片都差唔多啦
咪又係一段段連登潮文炒埋一碟

全部都係護旗手、賣港賊
睇你老母🖕

唔好唔拍
等睇你地票房仆街

真係想打氣嘅 派錢好過啦

唔睇, 一定好多藍

中華賭俠開續集應該救到市

兩隻藍屍做賣點

高登先有投資陳志發新片，應該就開拍
黃進好似仲夾緊band
樹大三導好似未有新戲
小娟生咗B後應該會有新戲

吸引到我啊

喔~喔喔喔~喔喔喔

無期望吧?拍比我地睇咩?咪又拍套奶共戲

早排都有套話拍俾香港人睇嘅戲
最後係點？

正是
早兩年睇過單許學文改編白沙村雙屍案嘅fake news
樹大招風三個導演之中最期待許開戲

唔好話有冇用
淨係個陣容都死啦
實比人比較㗎

搵成隊黑警拍豪門夜宴2020啦

拍啲要有當紅明星嘅戲 咪玩啦

其實古生一直有做緊

開呢套 得返啲奀星不如唔好開

係咪想話比人知香港娛樂圈有幾黯淡

重衰過係連登講故台執幾個故黎拍電影

黑警鴻門宴可能有人睇

用朋友做主題曲

小桃園

寧願你搵d新晉導演 再加d後生既演員
拍d本土 既電影
做黃絲生意好過啦
搵晒成堆老野藍絲黎拍
黃既一定唔會去睇
倒鳩自己米

上網睇都廢是

90年代後根本就再無港產片
全部垃圾片免費都唔會睇

藍絲睇飽佢

古天樂好黃

古天樂10年捐款3000萬建100所學校 古仔：本著慈善心不想講錢

仲有佢哋

不了
咁豈不是變咗溫拿大電影

實會

廣東五虎之鐵拳無敵孫中山

寧願佢比錢撚好啲劇本同製作
都唔好又用返舊式嗰種，以為有cast就大晒
時代唔同咗喇，觀眾唔係要呢啲嘢

呢個真
不過前提係要搵到戲院上
院線全部藍

唔好講咩黑警飯局不了
最好就請晒班賤畜黎拍
簽晒約等佢地無得走要賠錢先走得

到開鏡就改劇本
一個二個全部殺人強姦犯
逐個俾天收
玩撚謝佢地 好似當年梁思浩拍17Take撚狗咁撚佢地

因為一路以嚟劇情片都係唔收得囉

香港電影已死無謂浪費時間金錢

貼錢都唔睇

咪由得班藍絲塘水滾塘魚

底褲

想問下
如果一套戲(唔係呢套)有一兩個演員係藍
大家會揀睇定唔睇

真係好難搞
標明黃又會被戲院封殺
有藍又會畀人杯

睇下本身想唔想睇先
如果想嘅話咪局哽藍屍囉
例如花椒之味
遲啲就風林火山

仍然有一班有心嘅人努力緊
好多後生演員都黃
幕後嘅基本上後生都9成深黃
只係唔夠班藍絲老闆鬥

如果想香港電影做得返起
過程入面難免會用到藍演員
睇下大家自己用咩標準來秤

大堆頭群星喜劇，賀歲片已經係啦，有幾多人會睇

咪即係賀歲片咁 一堆明星無聊劇情

洪門夜宴

同黃百鳴賀歲片無分別

唔知點解直覺話我知，條屎橋係曾志偉發起，只不過借古天樂發表，等人無咁反感⋯⋯

係都唔出奇

走啦 張智霖
食屎啦你

又話古sir 貼地既

搵廿個大家接受到既人黎演又睇唔睇...

古SIR好黃嫁

係咪拍 武漢萬人宴？

成班護旗手
拍俾中国人睇咋下話？

其實古天樂已經做咗好多

港產片風靡亞洲 當年主要靠賣埠
當年是香港電影最風光的時期，最主要的原因是有外埠有輸出，全亞洲都看港產片，華語電影以香港為中心，大量出口電影到東南亞國家，尤其是有大批中國僑民聚居的地方，遠至各個西方國家的唐人街都是看香港電影。「全亞洲都看香港電影，這才是一個真正的工業，塘水滾塘魚很難養起這麼大的工業。」

當拍電影淪為興趣班
「大家以為有些電影票房收過千萬，成績很不錯，但就算是低投資的電影，其實都在蝕本。」他舉例說，最近唯一賺錢的應該是《淪落人》，因為製作預算被壓到200萬，電影確實拍得很好，但他相信陳小娟拍第二部戲，劇組工作人員都不可能收同樣的價錢。

「不能每次都求人幫忙，這樣的話電影就不是一個工業，只是興趣班，大家要求人幫忙，拍戲不計回報，就似興趣班而已，到處找人幫忙拍電影，怎會是工業？」

曾經蜚聲國際的香港電影，這樣看來前路似乎很灰，鄭保瑞指現在拿著3000萬製作費，根本不足夠拍一部電影，拍攝一部文戲還可以，預算亦不能再壓低，但單靠香港票房又不能回本。

「假設以3000萬製作費做預算，在香港要收一億票房才不賠本，香港有幾多部戲收一億票房？《復仇者聯盟》吧，荷里活用幾十億美金拍攝的。」成本昂貴，鄭保瑞指難道大家要賣樓、賣車去拍戲？但這樣也不是一個健康的工業。

古天樂賺內地錢貼香港電影
鄭保瑞提到現今香港，還有投資電影的老闆，都是真的熱愛電影，或許這是他們的本業，如果以投資角度而言，香港電影早在五年前已經停了。

「難道古天樂不知道香港電影蝕本嗎？就算《逆流大叔》都賠本的（大收$1,500萬票房），所以他不能拒絕內地電影，如果不是拍攝內地市場的電影，哪有錢拍香港電影。大家反而鬧他拍內地電影，卻不去了解香港電影市場。」

「香港電影現在比死更難受」
「難道要他老人家（古天樂）把每部內地電影的片酬，都花在香港電影上？這到頭來也是去到興趣班的問題上。」鄭保瑞指出香港得700萬人，市場的確很小，這點要認命，「當年的成功是因為有輸出，大家不要誤以為當年是香港觀眾多，其實當時的電影是能賣到國外，但今時今日誰看？」

鄭保瑞指觀眾沒有必要了解這個行業背後的運作情況，但電影圈也很少人把這個真相說出來，他都坦承︰「香港電影沒有進步是事實，的確大部分都是，我們必須承認。我們先犯錯離棄了觀眾。」在最艱難的時候想修補的話，是難上加難，「犯了錯想贖罪，是從一個地獄跳去另一地獄，贖罪的過程是比死更難受，香港電影現在就是比死更難受。」

如果古天樂同咋咋輝開演唱會會唔會好啲？

唔洗見到班撑狗癈老

呢隻歌何家勁㗎嗎

開到講黑警 講抗爭 搵杜汶澤同黃秋生拍一定大賣
其實唔一定要拍到好有立場
反映番個事實都夠做

其實佢哋係咪唔識做生意㗎
拍套少少黃嘅已經大賣到仆街
你拍到咁嘅垃圾連藍絲都唔會睇喎師傅

其實好似淪落人咁樣簡簡單單 又好睇 製作成本又平又收得 點解唔整多幾套呢啲小品？
跟住可能搵一個出名啲嘅明星帶起其他冇咁出名嘅

睇吓你點睇啦
如果有黃秋生有杜汶澤咁樣 之後有一個藍藍地嘅人咁 都會支持下嘅
不過都要睇吓藍到咩程度囉
惠英紅曾志偉鍾鎮濤陳百祥就企開啲
同埋最緊要係如果有一兩個好藍嘅人 我諗黃嗰邊都唔會拍

古天樂要跳今期流行果隻舞

製作成本平係因為政府資助，黃秋生唔收片酬

俾演員吊命啫

小品 = 倒錢落海
政府而家都仲會科水搞首部劇情計劃
但都要演員唔收片酬

第日港共要滅廣東話唔搞
或者淨係選新移民做都得呀

見到果班奶共狗就想嘔